美國達美航空不僅拿掉「台灣」 連「中國」也不見了

達美航空不僅拿掉「台灣」 連「中國」也不見了

建立時間：2018/07/25 15:01

中國民航局今年4月要求所有外國航空公司更改官網上對台灣的稱呼，迫使矮化台灣名稱，縱使美國國務院強調，反對中國政府施壓，但今日美國數家航空仍紛紛屈服。達美航空(Delta)的網站上也做出更動，網友發現達美的官網上已經把「台灣」的標籤拿掉，但有趣的是，連「中國」也不見了。凡是搜尋台北、高雄或中國其他城市，都只出現城市名稱，沒有國家縮寫。

據批踢踢網友「knans3699」說法，進入達美網站的搜索器，輸入TPE(台北)，只標城市，沒有台灣(TW)。正常來說，機場城市之後都會有國名，美國機場的後方則是出現州名。但「knans3699」還發現，他輸入上海後，不知原因中國(CN)的國名也被拿掉。
記者實地測試，無論是達美的中文版或英文版網頁，輸入TPE之後，台灣的國名的確不見了。另外輸入北京機場(PEK)和上海浦東機場(PVG)，後面的中國國名也一樣不見了。但換作輸入阿姆斯特丹機場(AMS)，後面則會跑出荷蘭國名。
批踢踢網友則紛紛表示：「上海獨立成功！」、「777再度哭暈。」、「台灣跟中國變成了不可以說出口的國家。」、「ok啊！只要後面不要有支那cn都可以。」
（施旖婕／綜合外電報導）

妙招！日航、全日空取消東亞各航站國名

新頭殼newtalk | 洪聖斐 編譯報導
發布 2018.07.25 | 10:36

圖：翻攝JAPAN AIRLINES官網
中國當局要求世界各國航空公司於今日將台灣改列為中國。此際各界均在觀望頑抗到底的美國幾家航空公司究竟會如何處置。然而，日航與全日空卻突然將東亞各航站的國別全部取消，巧妙地避開對台灣歸屬的表態。

日本航空(JAL)與全日空(ANA)先前曾順應中國要求，將在網站上台灣改為「中國台灣」，在永山春樹等人抗議後曾經更正，其後又在中國的壓力下於中國與香港的網站上以「中國台灣」列舉台灣各機場，在其他地區仍舊以「台灣」來加以標示。

今天稍早，《日經亞洲評論》報導，這兩家航空公司找到閃避的方法，那就是將全東亞各航站的國別全部取消，只列城市。

包括韓國在內的各個航站，目前全部歸類在「東亞」項下。這兩家公司在台灣、中國的網頁也全部一起更新。

此一策略與大韓航空(Korean Air Lines)的作法類似。韓航的作法沒有引起我國與中國的抗議。

識玩

美 日 韓航空公司用城市標示目的地 無國家名

做咁多野都幫台灣

大東亞共榮圈

中國又贏

美籍航空屈服 中國外交部：給予肯定

中國當局設定期限，強逼44家外籍航空「整改」網站，刻意打壓台灣，民航業者相繼屈服把台灣改成「中國台灣」或「台北」，美籍航空先前不予理會，但今天美國航空（American Airlines）和達美航空（Delta Airlines）相繼更改網站。中國外交部今回應，對於這些「積極發展」「給予肯定」。

今天在中國外交部例行記者會上，有記者問到，美航與達美都已在官網更改了對台灣的標誌，但不像其他公司標為「中國台灣」，記者問「中方對此是否滿意？」

中國外交部發言人耿爽回答：「我們注意到圍繞此事取得的一些積極進展，對有關外國航空公司採取的整改舉動給予肯定。」他還宣稱：中國歡迎外國企業到中國投資興業。但希望他們在華經營時，「遵守中國的法律法規，尊重中國的主權和領土完整，尊重中國人民的感情。」耿爽還說：「當然我們也會依法保障他們的合法權益，為其在華經營創造一個公平的環境。」
（大陸中心／綜合外電報導）

終於有落台階

[img]

中國？已經唔存在啦

支那

秦幾時先滅到六國 大一統全地球

贏國又贏

零個中國

共產黨咁鬼小氣邊個想企佢戈邊

以其人之道

去中國化

國泰

撚狗

擺明驚人地再玩野
焗住收貨

無搭國泰好耐

一拍兩散

中國成功爭取去中國化

迫商業機構改稱號
根本係好無聊事！
改咗名實質上有咩改變？
中國人去台灣就唔駛申請visa?

支那做無聊事已經唔係第一日
依家美日識玩，大家一齊玩串過 Party，根本睇唔起你支那
但支那亦 wfc
支那只著眼自己國內嘅義和團凝聚力夠唔夠強
亂晒籠

國名都冇埋

天

5毛on9就梗啦， 睇下你已經知

支那仲小氣過大劉

歸入"其他國家"就得

cctvb頭先仲好似執到寶咁大肆報導添

點解航空公司唔寫全名

中華民國台灣
中華人民共和國上海

大家都中國冇錯

抵啦柒頭垃撚圾支共黨

一陣又話大東亞共榮圈傷害中國人民感情

美日韓

香港個3間預咗佢地實跪低

咁老實講，台灣只係個島名，又唔係正式國名，係要更正返嘅

寫返做「中華民國-台北」先正確嘛

一日到黑得個兇字，成日威迫利誘他人，行旁門左道而恃強凌弱，但邪不能勝正，嗰一班壞事做盡嘅人終要付出佢地自己嘅代價

全部航機 中國或CN都冇晒

大陸點好都唔會好似其他國家咁會對同邊國家有好既影響
相反大陸只會用勢力想吞併埋周邊國家

香港仲係中國香港

中國政府點解釋香港市民用唔到回鄉證入境「中國台灣」

有軍隊有外交
有政府
都可以話係支那屬地

人無恥則無敵

哈哈，支那搞屎棍，想消滅台灣，最後連自己都被消滅埋！！

呢排咁多毒疫苗post都搵唔到隻五毛係度廢up
終於係度捉到隻

打和喇！SUPER !

好正

感覺支那係有啲自取其辱......

主席，我要求數點人數！

高招

Good suggestion. 但點解冇人用😂

咪撚理支那啦

贏國 真係好撚柒，冇喇喇發癲

國泰同港龍合拼左

香港快運同香港航空冇記錯都係中資公司黎

香港邊到有三間航空公司？ 有錯請插

沒有共產黨 沒有新中國

你冇錯
應該係香港個兩間同扮香港個兩間
cx同ka始終叫兩間既
同一個group咁解

美國佬：學下野先啦細路

小學程度氣量少！

國泰，港龍

匯豐，恆生

應該是這種關係

[size=5]一埸戰爭，除了直接對壘消烕對方，仲可以模糊雙方分歧，緩減衝突再融為一體，最終弱方在不知不覺下被淘汰

先劃個大圈，再將圈愈劃愈細，呢個手法中共玩到出神入化啦

我夠膽話，依家各航空公司嘅做法就係中共一開始要嘅結果

細心留意下大家嘅reply, 係咪大圈變細圈［/size=5]

台北統一了中國

中國不成國

大人撚細路咁撚

不過連中國都消失絕對唔係中共要既野

堅持一個中華民國

支那寫贏蟈就ok啦

撚咁撚

支那成個大惡霸咁, 開始明點解八國聯軍要圍柒呢個垃圾國家, 自己攞黎

傻西

冇錯，今次真係think outside of the box

日本玩到甚至連韓國都消失埋

其實之前日本都好正，只係改中文網頁，英文、日文都唔改，最後一刻竟然比佢出到絕招，成個東亞區唔出國家名

中國文法：
中港 並列：深港 粵港 京港
中台 並列：大陸 台灣
中港台 並列：中國大陸 香港地區 台灣地區
中港台日 並列：中國大陸 香港特區 中華台北 日本

太古 - 國泰 CX、港龍 KA、華民 LD
海航 - 港航 HX、快運 UO、香港貨運航空 RH
空中快線 3E

繼續打飛機咯，凈係得港共俾你射

達美冬天開始好似唔再飛香港
睬你有味咩

其實搞咁多小動作做咩，直接無視支那已經得啦。

呢單嘢又俾中共引開假疫苗嘅注意

柒嘅

已發揮香港人投訴專家本色
Email左英航

再絕d應該cut埋中國航線

成個中國消失咗

北京，上海，廣州。。。各個城市宣佈獨立

今次唔出國名
再嘈下次後面補「支那」二字

全部航空合謀加支那價啦 反正貿易戰

Chi-na Hong Kong
China Taipei